聯合國官員批台灣反同婚公投遭台灣網民反批

聯合國非政府組織執委會主席納茲今天表示，人權永遠不該付諸表決，台灣少數基督教會施壓政府進行反婚姻平權公投，與過去德國納粹剝奪猶太人人權非常類似，「通往死亡集中營的道路始於民粹民主的陷阱」。

與會的世盟中華民國總會理事長曾永權會後受訪表示，公投是直接民權，提案也經中選會審查通過，且經過投票，已超過法定通過門檻。人權是廣泛、大家也要遵守的價值，或許各種國情不一樣，但尊重人權的態度是一致的，他尊重納茲的看法。

聯合國「公共資訊部非政府組織執行委員會」（UNNGO/DPI Executive Committee）與非政府組織「世界自由民主聯盟」，上午在台北共同舉辦「2018國際自由民主論壇」（2018 International Forum on Freedomand Democracy）。

納茲（Bruce Knotts）與世盟總會長饒穎奇、世盟中華民國總會理事長曾永權等人共同出席。

納茲致詞時表示，今天仍然有未解的問題與挑戰，全球互動系統也有待改進，但至少已73年沒有再爆發一場世界級的戰爭；然而近期全球合作主義的消退，國族、民粹主義復甦，可能導向比一戰和二戰更嚴重的後果，這正是世界需要共同面對的。

納茲指出，台灣憲法保障同性配偶的婚姻權，但少數基督教會挾金錢與政治影響力施壓，針對大法官已經釋憲的婚姻平權議題，說服政府舉辦公投。這也稱為民主，因為它用民主程序決定一群人是否應該享有法律規定的平等保護。

納茲說，1930年代的德國也曾經出現這樣的場景。當時德國國會通過了紐倫堡法案，剝奪猶太人的公民權，猶太人此後不能選舉、教書、從軍或擔任公職。最終導致600萬名以上的猶太人，以及400多萬名的同志、吉普賽人與異議份子死亡。這就是為何人權永遠不應該付諸表決，而這正是台灣對同性配偶所做的事情，「通往死亡集中營的道路始於民粹民主的陷阱」。

納茲舉例，如果要對基督徒進行報復，是否舉辦一場公投，決定基督徒在台灣能不能做禮拜，或是讓公投允許基督徒做禮拜，但限定在星期四，他講這些例子，是想告訴大家，將人權拿來投票、多數決定，是一件多麼荒謬的事。

納茲同時擔任美國一神普救派（UnitarianUniversalist）協會駐聯合國辦公室主任，一神普救派是一個較為開放的基督教派，接受宗教多元主義，也歡迎同性戀者、雙性戀者、變性者，主張不應基於膚色、國籍、或種族歧視任何人。

聯合國d左膠真係搞笑 台灣俾支那欺壓冇得加入國際組織，成班人權偽善撚就唔出聲，依家台灣只係搞個同性婚姻公投就成班左膠衝出黎話台灣係納粹法西斯

台仔今次講得岩，台灣都唔係聯合國成員，做咩關鳩你un班左膠咩事

台灣唔係聯合國成員
台灣點解要聽你話？

'你把台灣拒絕在門外就有人權嗎?'
當初唔係台灣自己決定要退出聯合國咩?

管撚左中國人權先啦

呢個世界的左膠都係咁
欺善怕惡

只會屌台灣

因為屌鳩中國 支持台灣 隨時要失業
(依家支國係聯合國影響力唔細)

佢地學到拜倫精神一半就好

基於一個中國政策
聯合國係咪應該向中國北京政府反應

好似話當年蔣介石自知會比土共迫走聯合國，先會自己先提出離開聯合國比較體面

美及西方國家
叫改名留係un
但蔣話漢賊不兩立

最底嗰個留言十足十係支那口吻，不過係台灣立場

鞭到發發聲

聯合國食屎啦
成班撚樣懶係世界和平
咁多年毫無建樹 烏克蘭就快比俄佬打柒又唔見出維和部隊
屌你老母

台狗都係小農DNA
識閪咩叫民主咩!

似連登多啲

如果當年老蔣肯聽話就唔駛搞到今日咁

中共根本唔會俾台灣存在un，其實係 no way out

聯合國專養垃圾左膠

新疆又唔見你班左膠咁多嗲

人權組織提起新疆未？

聯合國人權理事會 有咩成員話

左膠永遠淨係識恰民主國家

新疆呢？沙特呢？俄羅斯呢？

台灣應該慶幸自己唔係成員國啦，唔駛理左膠發up瘋

聯合國都係5個常任理事國玩哂